最快3月重推星港旅遊氣泡 料接種疫苗非必要條件

原定於去年11月開始的「星港旅遊氣泡」，受武肺影響，未開始就不攻自破。不過，本港近日確診宗數回落，最近7日計本地無源頭個案平均每日4.86宗，符合星港兩地政府去年的協定條件，重新建立氣泡。旅遊業界估計，最快今年3月再見氣泡出現，但指屆時或會要求市民使用香港「安心出行」和名為「TraceTogether」的新加坡版手提電話應用程式，只料注射疫苗並非必要條件。

星港旅遊氣泡安排下的首班航機，原定於去年11月22日起飛，惟因應當時疫情惡化，延後直至本月未有下文。不過，近期源頭不明的確診數字有所下滑，以最近7日即周日（14日）開始計算，無源頭個案最高見於周三（17日），其餘有4日維持低位3宗，平均數為每日4.86宗；數字不超過每日5宗，已符合兩地政府協定。

姚思榮：澳紐或隨後開放

旅遊界立法會議員姚思榮表示，本港疫情起伏不定，但見近期有回落跡象，預計星港兩地都想盡快重新啟動計劃。姚指，兩地應不會隨便調整去年協定的「旅遊氣泡」細節，但指將可能要求參與市民，使用「安心出行」以及新加坡版的相關手提應用「TraceTogether」，追蹤個案，但料疫苗並非參與計劃的必要條件。

姚又估計「星港旅遊氣泡」最快今年3、4月會重新開始，其後，估計澳洲和紐西蘭會是下個開放「氣泡」的國家，反之，他指因「內地嚴謹啲」，料香港與大陸通關時間則會較遲，需等本港疫苗有完整接種計劃。

新加坡...無要求都未必想去
仲要人裝兩個app?

新加坡 0興趣

,,通常政府一想放寬，就會爆下一波

真係好黑仔

去動物園都咁麻煩

雙監控
ifc好過

double安心出殯

個名幾時聽都係咁肉酸

香港？不了
台灣？有TSM，有chipset

貼錢比我都唔去Monkey 國
仲要人裝2個app

留返啲錢去台灣日本好過啦

太空機用唔用到